\begin{exercice}[Grand Prix][\algo]
Voici les résultats (en min$:$s pour un tour) des qualifications du grand prix
de formule~1 de Hongrie 2012.
\vspace{0.5em}
\begin{tableau}[t]{\linewidth}{4}\hline\rowcolor{FondTableaux}  
$1:20.953$ &   $1:21.366$ &   $1:21.416$ &   $1:26.178$ \\\hline
$1:22.343$ &   $1:22.847$ &   $1:21.715$ &   $1:22.380$ \\\hline\rowcolor{FondTableaux}  
$1:22.723$ &   $1:23.250$ &   $1:23.576$ &$1:21.939$ \\\hline
$1:21.730$ &   $1:21.844$ &   $1:21.900$ &   $1:24.167$ \\\hline\rowcolor{FondTableaux}    
$1:21.895$ &   $1:21.895$ &   $1:22.300$ &   $1:21.813$ \\\hline
$1:25.244$ &   $1:25.476$ &   $1:25.916$ &$1:21.483$  \\\hline\rowcolor{FondTableaux}  
\end{tableau}  
\vspace{-1em}
\begin{enumerate}
\item Calculer le temps moyen au tour.
\item Un tour de circuit mesure 4,381~km.\\ Calculer la vitesse moyenne sur un tour.
\item Un journaliste a écrit~: \og  \textit{un quart des pilotes s'est qualifié en
moins d'une minute et 22 secondes!}\fg{}. \\ Commenter.
\item Écrire un algorithme permettant au journaliste de calculer la moyenne
au tour sur les 20 grands prix de la saison en rentrant les
20 temps moyens de chaque grand prix.
\end{enumerate}
\end{exercice}


